《我忍唔撚到－ 垃圾申子居酒屋》

代朋友出Po
事源一間自稱黃丶以聘請更生人士為名，曾經上過YellopenRice嘅餐廳不斷壓榨員工，引致員工不滿，希望揭穿佢嘅真面目，唔好俾佢拎住黄店個名招搖撞騙，取回一個公道。
以下為朋友自述
呢兩日見到有人喺facebook 出post 我真係忍唔撚到！ 前排返過間 申子居酒屋自稱黃店 請手足，頭一兩日都冇問題 ，可能我手腳慢 ，佢一開始都係話我兩句 ，之後變本加厲 ，拎埋我屋企人出嚟講 ，佢見到我忍唔住想打佢 ，即刻叫我出後巷食煙！ 啲嘢幾好食都冇撚用 ，入面兩個老細都有問題， 特別係個男人， 開口埋口問你做乜撚嘢 ，借啲以搵嘢屌你 ，等你忍唔住 同佢講 唔撈！ 高招！ 呢家疫情睇得仲清楚！ 開頭叫你放下假 ，之後問幾時有得返， whatsapp已讀不回， 打佢電話cut線… 有幾次喺廚房 ，啲同事叫我忍下啦忍下啦， 我今日忍唔住要出post屌你。

利申：樓主都係入面做過，呢間鋪其實出咗相當大問題，主要圍繞老闆處事態度、員工福利、實際情況同媒體報導不一等，但係更恐怖嘅喺兩位老闆嘅偽善程度，所以決定幫呢位同事放上嚟，我對於曾經俾佢欺壓嘅手足都覺得唔甘心。如果要講真係會好長，個Po冇沉低嘅話我會再作補充。

又係杜狗推介 渣家軍果然冇個好人

国家資源挖黑+國際PR公司宣傳果然利害

聽聞個老細煮的嘢又唔好撚食
啲又煮撚到燶晒仲要拎出嚟賣

聽聞個老細煮的嘢又唔撚好食
啲又煮撚到燶晒仲要拎出嚟賣

越出名黃店越唔想幫襯

想知
樓豬講多d黎聽得唔

其實我唔明點解一有啲中共要推嘅嘢出現，要同路人注意嘅時候就出左咁多黃圈老闆乜乜乜嘅事

中共有邊一刻冇推緊嘢㗎啫，不如你講個時間俾我，我到時再開Po吖？

有手足有勇氣開Po舉報黑店之後就變咗PR，你同捉鬼班友有咩分別，你有冇做過呢間餐廳先？

最大問題其實係管理上，間餐廳多嘢做忙到仆街，晚晚Full Booking成個禮拜但係廚房人工又清一色$13500。同一時間老細脾氣好差(老細長期喺鋪頭)，出咗咩問題都瘋狂屌人，永遠唔會係佢錯，雖然好多老細都係咁，但係令到同事們好多都唔做不停換人，你可以留意到佢Facebook禁堂食前不停請人，新人嚟到又要教，食物質素差就話新人多希望手足體諒。但係其實咩都冇改過，努力嘅就只有入面做餐死嘅手足。而合約入面有寫明十個鐘工作一小時食飯，但係忙到根本冇可能食飯，不停有單入，如果你夠薑去問食飯，一定俾老細開拖。其實我開咗Po已經係自爆咗，因為呢間餐廳唔計老細嘅話廚房得四個同事，仲要俾人屈PR，灰爆。仲有好多事，遲啲再打。

一個月$13500搵鬼做啦屌 留名睇執笠

間野食 都唔平ga wor

建議你有較實質證據post埋一次過講
例如證明埋真係入到佢地個廚房

我之前計過條數 我一個人一晩已經幫佢賺咗自己一個月人工

食過 野食普通又貴

眼高手低, 但文章中係反映唔到樓主工作態度

只能夠講老闆肯定係唔識令員工成長

純粹係做生意, 短炒不如炒股啦

牛舌芯好食
其他好普通
嗰招牌芝士炸豬扒直頭唔得

關杜生咩事呢 人地都只係幫手宣傳黃店

樓主有冇食過架 好食架wor
係等得耐啲姐

我信樓豬 覺得你冇講大話
但係我有幾點想講
係香港返廚房 由其係呢d街檔 其實預左會辛苦少少
好多廚房佬都會有脾氣 有時候出去做野受氣真係少不免
我都係果到做過 我都識兩個老闆
男既其實平時冇乜問題 但可能自己生意 自己比較著緊
好似你咁講 餐廳其實好少熟手員工 大部份都係新人
搞到真係炒晚市既時候 如果食物質素唔好 出餐慢
好似我平時咁好脾氣 我都會屌一兩句 我都會西口西面
至於你話一粒鐘食飯 我自己覺得雖然合約寫明有一個鐘
但其實真係做過飲食業就知 食飯係冇固定時間
你開檔預野開得快 你咪多d時間食飯休息
其實你廚房而家有5個算好
想當年得我同老細兩個 我每日都係咁開檔收檔
我都食到飯既 不過唔會真係全程坐足一個鐘

至於人工方面 我唔知樓豬有幾多經驗
如果係白紙 其實真係差唔多
我入行果陣我個錢仲少
我知樓豬可能係果度受唔少氣 可能唔開心
我唔知樓豬有冇係出面做過 其實好難會搵到個好nice既老細
至於個女老闆偽善 我有少少保留
個女既雖然冇咁多餐飲經驗 其實佢都好努力學緊
佢未至於你講到咁差

唔該晒Ching提醒 我由請人講起 一開始間鋪個招聘寫返呢度雖然好辛苦 我一定會有相應嘅回報俾我哋 我心諗佢啲嘢食咁貴 杜生又介紹過 入去做實冇死啦 點知第一日返工 老細唔喺度 影完身份證銀行卡 就開始做嘢 之後返咗兩日 佢一直冇同我講過合約之類嘅事 但係我晚晚收工都問佢 結果都等咗成個星期先有 之後話第二日俾份MPF我簽 又係冇咗影 仲有幾個part-time做咗成個月先知自己得$50一個鐘 可能有人會話自己啲福利唔捉住佢問清楚怪得邊個 但係你諗深一層 手足有好大部份都係啱啱畢業或者中學生 當你問咗幾次幾多錢人工 佢都唔答你 佢哋係唔會夠膽再問落去 請人之前呢啲嘢一早要講清楚其實佢做老細點會唔知 佢根本就係有心食啲𡃁仔水 同埋我覺得佢好鍾意請啲後生妹做侍應 我覺得咋吓 因為後生妹返工嗰陣佢話叫我哋整嘢俾佢食但係我哋就食飯時間都冇 之後有好多好離譜嘅嘢我瞓醒整合下再講 打字比較慢請見諒

對於做得慢呢樣嘢我都幾抱歉 但係我自問已經好努力出餐 有時水都冇得飲 但係有時唔小心整衰咗要重做 真係會耐少少

其實辛苦唔係問題 我打過幾份工都好攰 但係佢個工作量唔係做快啲有得食嘅問題 之前有同事話佢做咗咁耐未試過有得食飯 同埋就算白紙都好 佢用YellopenRice同黃個名抬到價錢咁高 以有良知為一個賣點 我又出到客人滿意嘅餐 結果啲錢就佢自己落哂袋 佢請人嗰陣承諾嘅回報就係做唔停+低人工+成日俾人屌？ 講真日式餐廳其實都少咁低人工 我明白你好意 但係真係俾間嘢搞到有黃店陰影

炒股邊有間鋪搵咁多 杜生黃色加成認真值錢

我都係同樓主理性討論
我始終太耐冇係果到做 而家你個環境係點我真係唔算太知
我亦唔可以評判太多 一味話你錯曬
所以我只係講我睇法
不過我當然相信樓主唔係 pr 我明白你可能做得好唔開心
但始終有時候出去做野 有d野真係預左硬食
我以前都其他地方 俾個濕鳩老細成日話
我都覺得自己付出遠遠大過回報 不過香港飲食業真係咁
如果真係頂唔緊 做得唔開心 真係轉個工作環境
樓豬加油

好老實講 你嗰間算正常 飲食業食飯時間唔固定唔再講
唔知你咩經驗喇 呢個時勢 白紙/少少經驗 13500 9+1working hours 5.5日假 好正常 一開始你去簽約呢個已經係同老細deal 好咗 兩方都同意 反而你要講啲係佢有啲咩無良 做咗啲咩壓榨員工 如果純粹係你比人鬧幾句 低人工嘅話 噉呢間嘢無乜問題

呢度會詳細講吓點我叫佢黑/偽黃店 以下有部份論點係基於因為佢係黃店 以良知圖利引申出嚟嘅論點 請自行消化
首先，我上面有講到佢借黃店呢個名賺咗好多錢，但係佢員工福利十分差，一嚟人工低二嚟基本上返1600收0230左右冇得食飯三嚟佢有意唔同手足講清楚工作詳情，呢樣我個人比較接受唔到。正如上面所講，你一入到去做佢係唔會同你講幾多錢人工幾時出糧有冇得食飯呢啲嘢，就算你問佢佢都係拖你，之前有個啱啱考完dse嘅手足問咗佢好多次幾錢人工 佢都係拖住唔答 啲較年幼又唔敢煩住老細 走咗又驚冇錢收最終焗住做，簽合約一樣都係拖好耐先肯俾。其實做老細有咩合約有咩內容要講佢自己最清楚，之前仲氹咗份員工守則完全冇解釋係咩嚟嘅，自己一早走咗，想唔解釋屈我哋簽咗佢。而且人手係嚴重不足，佢自己訪問都有講，好多都係需要時間去整，炸爐一個人炒爐一個人燒爐兩個人，由開檔備料點貨製作擺盤一腳踢，工作量係十分大，一方面恃住自己係黃叫人體諒，另一方面一路屌鳩啲員工一路壓榨佢哋，你話白紙低人工好正常咁我係咪可以做少啲嘢？你間鋪賣質素又唔肯善待員工留低啲熟手，嘢食閪咗就用黃店頂住，名利雙收，全部嘢落哂自己袋，人哋以為你嘢食好用心份人好有良知，結果做就手足做，錢同光環就自己收哂。而且有食過嘅人應該都知間餐廳有分樓上同樓下，所有嘅餐盤要樓面喺樓上拎到樓下，我想講係重撚到仆街，如果唔係好似連登仔咁一拳一件應該拎唔起。工作量同人工完全係唔成正比我必須要講多次，而且佢係非常有意咁唔俾人知道自己幾多錢人工，我絕對有理由相信佢係有心利用一啲怕事/冇經驗嘅年輕手足。
然後，老細份人極有問題，成個人淨係要面同錢，永遠都係人哋做錯，之前有次佢自己亂撞滾水淥到人，Sorry都冇不突止仲罵樓面塞住佢條路，仲要成日喺員工背後講人壞話，話邊個邊個唔勤力邊個邊個煮野唔好食，佢鬧人仲要係好撚過份，有次仲問人咁廢點做人老豆。有次有個員工唔小心插穿手送咗去廣華，佢仲笑鳩人，後來唔想賠工傷，私底下炒咗個員工。仲有次有個𡃁仔有朋友出咗事要搵律師臨時請假，結果佢緊張自己啲豬排多過手足，叫佢無論如何都要返去炸豬扒，我真係聽到O撚晒。禁咗堂食之後佢係啲訪問都係咁話自己蝕錢，但係唔想手足冇工開所以撐落去，但係實情係好多人都比佢cut哂更，甚至係叫咗返去之後早放工，滿口謊言。所謂嘅請更新人士都只係因為請唔到人，然後包裝自己係良心僱主，訪問入邊有幾多成係真大家自己諗清楚。而且食物製作嘅過程中佢係會責怪員工落得太多料，但係其實呢間野嘅價錢有幾離地相信大家睇吓佢啲清酒嘅價錢就會明白。好多所謂嘅用心製作好花心思，就係不停咁迫啲員工好辛苦咁快速且大量製作費神嘅食物然後低人工零福利。
樓豬已經有啲攰，遲啲再作補充。

我要重申一次係未試過有飯鐘 而且嗰陣間餐廳因為黃店加成晚晚都Full Booking 而且係十小時工作唔係9+1 一星期一日假 而且我亦都講過佢係故意拖延簽約 亦有意唔俾part-time知道自己幾多錢 佢係利用年輕唔識世界嘅手足 而且老奉俾人鬧同低人工係理所當然嘅話 我覺得你奴性都幾重 有好多嘢唔係舊時代係咁就必須要延續落去 有好多野係需要改變 正如你阿媽以前要唔讀書耕田要俾父母打到半死 呢套觀念唔應該繼續延續落去一樣

首先 我唔係認同低人工同比人屌係理所當然 但未去到黑店 只可以講 佢做生意係度縮 比少少錢就覺得你要做好多嘢

但係低人工你可以唔揀去做 即係M 記夠低人工啦 你會唔會話M 記 呢啲嘢你情我願 唔問清楚人工就去做係戇鳩

如果你話餐餐都無得食飯 噉呢個就算係無良 不過呢樣嘢真係無計 無法例話一定要食飯 除非你份約寫到明有一個鐘食飯 如果唔係都真係無辦法

恰後生唔夠膽問長問短應該係真嘅 但憑你嘅理據同論點 你告唔到佢啲咩 對佢都無乜影響

講得好，屌佢老母，係時候清理門戶

我本身想試，依家一定唔撚會食，咁算唔算影響，少d人食，入面做餐食班手足未有飯鐘食飯囉

還手足一個食飯時間，大家唔好再食申子

手足無時間食飯

影響細囉 而家無晚市都無生意喇 我朋友都係做緊黃店廚房 嚴重過上述情況

我講緊係永久唔食，唔止疫情，係以後都唔撚食，咪以為自稱黃店就可以壓榨成咁，手足搵律師都話要佢返黎炸豬排

呢排出咁多呢d post既??

推啊屌你老母

人地影曬員工制服喎，咁都質疑？

點解唔質疑?

諗住佢係黃嘅 想完咗疫情幫襯下 但佢咁對員工就不了

因為佢證明到佢真係係哥到做囉，如果係老屈既，未推到有合理解釋為止

講埋唒d野都唔足夠話人地係黑店同偽黃囉

手足話要見律師，佢要佢返黎炸豬排喎

份合約寫有得食飯 但係冇得食飯係事實 佢欺壓手足都係事實 所以我先鼓起勇氣冒住自爆嘅風險 希望大家可以認清呢間店

比幾廿萬佢搵律師就差唔多

影埋衫覺得可以睇下

因為真係好多呢啲事發生緊 之前喺討論龍門等等嘅店 有偽黃店就會有呢啲Po 如果你認為恰職場新手嘅手足 、炒咗插穿手工傷嘅員工、借黃店個名賺錢但工作量極大又人工低、唔俾員工請假救手足、係訪問上大話連篇都冇問題嘅話 我都幫你唔到

你話有證據佢食物衛生有問題/真藍扮黃cap水就話啫 勞資糾紛 無良僱主就自行解決啦
有心玩大咪錄埋老細音 打埋一大篇文但無樣到肉點撐你

呢個就可以告鳩佢 黃店唔係大晒 但你真係好易自爆

我就lunch成日去食
食物質素就無問題
一定唔洗含淚
無時間食飯真係同老闆傾
放上黎幫唔到
唔洗搵律師，直接去勞工處搞
唔洗錢
黃店爆廚房就好平常
高峰期我見到光榮d員工做到西晒面

乜原來依家借黃店個名搵盡著數 但係欺壓手足都冇問題架咩 我諗住放上嚟等大家唔好再俾佢呃

我覺得反對政府又搵政府幫手好憨居 加上冇飯鐘又唔知點樣俾證據 有好多野就係政府解決唔到所以先有獅鳥 我放上呢同樣道理 雖然政府解決唔到 但係唔想俾啲不公義嘅事埋沒

勞工處做唔到
律師更加係勞民傷財

都係搵啲小店幫襯算數

朋友做過間同你差唔多經歷

樓主要記住黃只係一間舖嘅政治立場
待人處事就另一回事

真係會做到個潛意識唔鍾意黃店

其實佢應該都算小店不過以黃店嚟講都有啲名氣

佢做埋呢d野，扮錫住手足先請佢地，實情係無情壓榨，仲食唔食，真係自己諗

我都覺呢個先係最誇張
雖然樓主講到咁都差唔多叫自爆，仲爆埋同事
但如果個位手足同樣已經冇做，
希望樓主聯絡到個位手足見律師嘅證明，
咁會有說服力好多

唔妥你就係黑店？

明啦屌 加油！撐你地

覺得辛苦嫌棄人地對你唔好就話人地偽黃
明知道黃店忙又要嫌人哋人工少都要做
建議樓主去藍店做 唔使辛苦

我個fd做過屌撚哂鬼
你係老闆本人

唔係 可能我好彩
D待遇唔同樓主

我係個到做左一段長時間，直至近期都有做。

講真，佢到黃唔黃我就冇資格評論，但係佢地一定係我做左六年飲食跟過最仆街既。

首先，佢地兩個係我見過最貪錢既老闆。佢地啱啱開個時，一日有2,3萬蚊生意都心滿意足。但係係Yellowopenrice出左之後佢地就癲Q左，明明日日衰極都有5,6萬蚊生意。正常人都知多左一倍生意，但係班樓面都仲要日日俾人屌到隻狗咁，又屌樓面對客態度唔得又屌我地唔認真幫佢Sell野，但係佢自己就煮埋啲狗也不屌既野出尼。多左咁多生意，個個手足都為佢賣命，日日做到狗一樣，樓面人手都唔肯加。最後都係成班手足講左唔知幾多次先肯加一個，真心cls！
其次，佢地成日都話要有手尾，屌！其實最無手尾就佢自己，成日整爛野再屈9我地。男嗰個係我地面前就扮哂自己好勁咁，女嗰個一出現佢就粒哂水係到做狗。

最後，我真係唔覺得係申子做係真係俾人當手足。做個樓面人工都係得$5x-$6xper hr，大家可能覺得好正常，但係我地既樓面係要洗埋碗、洗埋地，通埋渠..............，我真係未聽過樓面要做依啲野囉。

利申：唔係要任何人信，不過係申子做過既人就一定明！
只係唔想再有手足俾佢地當揾錢工具

其實人工係點唔緊要 問題係老細個態度 男嘅係又屌唔係又屌 女嘅明知個男係鋪頭瘋狂屌人當睇唔到 不斷同啲員工講佢已經好好㗎啦 以前種差點點點 黃唔黃都唔係重點 重點係請人翻黎好似任佢屌咁 講真我咁大個都未試過出去做嘢日日俾人鬧 試問自己翻工做足要做嘅嘢 憑咩俾佢日日屌先？老闆性格咁閪就代表我地要受曬佢啲氣？最撚嘔心嘅係佢地兩個老細對住客好似好撚有禮貌咁 轉過頭入到去廚房見人唔順眼就開你波 cls 我從未見工任何一間餐廳啲人轉得咁快 勞工處都唔知去左幾多次

利申：我係其中一個俾男老細鬧走嘅員工 到依家一句對唔住都冇

日日睇cctv 自己得閒又唔帶客不如去做看更啦佢

苦主們辭曬職未

嘩 原來有咁多苦主 越嚟越多嘢睇

就咁睇個老闆都係仆街架喇，典型廚房佬咁中意屌人就屌人，人又度縮，咁我覺得頂唔順就走啦。

不過又同佢政見無乜關係，印象中佢哋都係早嗰批貼文宣。咁咪自己選擇囉，覺得2個老闆仆街嘅咪唔好去。依樣野同政見又無關嘅，黃嘅人都會仆街架嘛

好殘忍
做好老闆，就做唔住多

有冇高質居酒屋介紹 食過幾次申子覺得普普通通

唔該睇哂成件事 唔好拎我朋友單一論點出嚟講

好撚多奴隸獸話係正常，癡撚柒線

如果睇哂咁多留言 都係認為我唔捱得 嫌低人工 我都冇嘢好講 但係我有提到我連續問咗佢一個星期佢先肯拎合約出嚟 絕對有嫌疑係佢等我做定咗先拎合約出嚟等我焗住做 你咁嘅諗法只會越嚟越多唔鍾意黃店 同埋你覺得佢重視自己啲營業額多個手足咁樣唔係偽黃？

好多謝咁多位苦主出嚟撐我

其實老細手上有哂員工個人資料 我而家嘅已經覺得好危險 唔好意思 我唔會願意為咗呢間店附上更加多風險

樓主對唔住
我唔知而家餐廳變到咁shit
我以前做既時候唔係咁
我全日都有繼續追post 你當我上面冇講過
我知道佢性格係有少少躁 唔知原來佢屌走咁多人
Sorry

明

我都覺可能佢地都奴隸底

我個人覺得拎住黃店個名即係拎住良知兩隻字去賺錢 上面都有人講到黃店呢個名幫佢哋由每日兩三萬營業額升到五六萬 YellopenRice呢個名亦都令好多人好放心去見佢工 但係另一邊廂佢就欺壓手足 我就覺得有啲離唔開黃呢個話題

冇事的 你都全程都好nice

呢間野好難食 講真的
真係要去試都唔好抱咁大期望

南亞仔你反渣反SHORT?

真..奴性好撚重

依家大家都講緊要去幫襯多啲黃色小店 我都十分支持 希望大家幫手推下 等大家可以幫返一啲真係需要幫助嘅黃店

聽講佢地仲想開分店
唔好玩啦 靠黃上位又唔appreciate員工
點做落去啊
上完yellow openrice之後
砌枱砌到晚晚full house
未計佢廚房喺樓下 樓面係樓上
樓面工作包括bar枱既整前菜沙律、沖野飲、sell酒、sell魚、落單、出餐、湊客、洗筷子啊杯啊刀叉啊、品質控制、落貨、買食材 等等等等
成個樓面夠膽死晚市 剩係行四個人
兩個係bar 兩個係樓上
相信有係夜晚食過既人 都知個場有幾熱鬧
佢地仲要編枱編到一定要同一個時間入哂客搵錢咁
每晚到7點同9點 成班樓面翻枱翻到仆街
仲要預時間搬啲杯同筷子落去洗
唔係就唔夠俾新一批客用
同佢地講4個人唔夠 繼續懶理
話之前都係行4個
喂大佬啊你之前行4個 個陣得一兩萬生意咋

D野賣得呢個價錢就當你行中上級餐廳路線啦
但係又調轉既
一張除鞋卡位枱坐6個人都窄窄地啦
佢夠膽死 塞8個男人去坐嗰張枱
為既就入更多既客搵多D錢 完全冇諗過人地要打斜個身黎食野
都算啦 要我地服務要夠好
一到還枱時間就趕D客走
明明D客都遲入黎 你又要人遲入早走
俾你入第2枱客
我以前想返黃店係想有個有人情味D既老細啊
就算唔錫員工 都起碼真係錫客 尊重啲客啊
排抬排得衰 野食出得慢
啱啱上完最後一道菜就要人走
你地好唔好意思？

最好笑係好似老奉要幫你做咁
個男腦細日日燥狂症上身
戴撚住個耳機聽我地係walkie講咩
我地嗌機問廚房野個陣就一句都唔應
戴住個機就係捉鳩我地有冇做錯野
成間餐廳好似得佢一個做緊野咁
喂你廚師黎架 樓面既野你識咩
先唔講佢雙重標準 自己燒D野燶曬就照出
啲新手師傅燒得黑少少就屌人老母
成個廚房3個月內走咗7-8個人
樓面都一樣 成班熟手嘅都走曬

最撚仆街就係成日講到自己小本生意
其實之前禁堂食前每日搵6 7皮
幫佢地搵咁多錢 一啲都唔錫員工
日日做撚到隻狗咁 都仲要老奉俾你屌

到而家都仲要呃鳩所有人D食材來自日本
但明明D海鮮啊蛋啊鱔啊全部喺新寶戲院後面個街市買
想食申子既野 你地去嗰度買食材就得啦

睇到佢哋訪問同平時人前後兩個樣 真係好燥

個申子飯
蛋清蛋白分離
蛋白再打泡
蛋黃浸豉油
再筆碗飯出黎
飯面撒鹽撒豉油
再將打左泡嘅蛋清堆高再放蛋黃

咁都賣98好似
我自己去Muji買材料整唔好？

push

推

隻玉子都係四隻蛋加少少芝士 唐掦雞街市十幾蚊嘅雞扒已經整到一份半 當然佢居酒屋啲嘢當然貴少少 但已經唔係貴少少嘅程度 呢啲都係題外話

最撚on9既係佢地成日講到自己幾黃幾黃，又幫手足又捐錢咁，利申唔係話佢地無做。但係衣邊係fb講到自己幾撐手足，轉個撚頭揾完手足錢就為左慳錢全部家私都淘寶淘返尼既。講真，做生意角度真心無問題，但係麻煩你地唔好sell你地幾有骨氣，幾黃。你地將揾支持你地既手足啲錢俾大陸狗，講真幾黃都冇撚用

食過一次，唔講黃唔黃先
真係未食過咁難食嘅日本嘢，仲要咁嘅價位

我記得以前有人係fb d黃gp講過佢地間舖係接手番黎，話佢地對上手好差，果時見冇乜証據有保留，依家睇黎係真

Push

1個月前又有個POST係代朋友出，而家又有，兩個都係P牌
但大家都係得個講字
有冇D咩實質證據可以放到出黎呀...

自膠，睇漏左樓主張相

P牌仲要圖都無張，點信呀？

有員工制服外加大量苦主 已經成間鋪嘅運作都講晒出嚟你可以再睇多幾次 真係已經鉅細無遺

我喺文章一開始已經講過佢哋嘅訪問同媒體嘅報道係同現實情況有巨大落差 最唔滿意嘅位就係佢哋表裏不一 佢哋出一篇聲明大家可以去睇吓 我唔會特登隱瞞

屌你老母 FB班所謂黃絲 左一句PR右一句劇本 係啊依家中共分化黃店會每間餐廳派條友入去做廚 之後叫佢出post屈鳩啲黃店㗎 咪笑大人個口啦 成班捉鬼撚2020都未消失 成長成咗去邊柒到

無得食飯唔撚講既點解？$500勤工真係多撚謝喎，仲要遲一次到就無

P牌狗
拉

搵到錢唔買車買樓因為想留住黎開分店繼續用「黃」掠水啊ma

Btw,佢真係唔係偽黃之類，就算係偽，都係有扮足野咁偽，但黑心顧主就一定無屈佢

我純粹估咋
申子有一個問題係地方太細而又太多人book
搞到樓面做到狗咁但又好難塞人
廚房又唔夠時間做野
呢個情況其實放題都係咁
而且申子個老細又燥
不過呢個周街廚房都係咁
唯一問題係對員工仆街
以申子個價位同咁忙計
得萬頭真係唔多掂

咁講 偽黃應該唔會係
不過仆街剝削員工就真

又或者我叫黃店剝削員工會唔會合理啲？

如果佢思想係一般普通黃絲 但係借黃店個名賺錢又剝削員工 我叫佢黑店會唔會好過分

黑黃店

再一次見證黃膠將手足推落谷底 逢人嗌PR 逢反嗌分化 光環萬歲

請個白紙又禁唔住自己道氣去教
香港做飲食業賤撚過做狗

南亞仔做乜呢幾日咁好火

問題係冇乜客投訴啲嘢食自問有做到要求但係佢真係日日屌 廚房屌完喺walkie屌樓面 仲拎埋屋企人出嚟講 雖然我個人就唔覺得舖頭啲嘢好食 同埋唔係白紙都係$13500

睇埋申子果邊個Post,小妹嘅睇法係：

1.申子老細燥底到令好多員工不滿。
雖然老闆娘話老細由S+變到A-，但個改變唔係大部分員工接受到嘅，其實啲人咪一樣唔順氣走人/唱你。
2.老細管理不善。要人做10個鐘都冇得食飯真係幫唔落，如果話其他鋪頭都係咁，唔代表佢哋啱，只係代表申子同呢啲鋪頭一樣咁衰！簽約條款聽落唔清唔楚咁，令人覺得好似水人入去咁。鋪細旺場又唔放得多人，同之前龍門員工一樣，人工低又多嘢做，實大把怨氣。

不過偽黃/黑店/借黃店呃錢又未至於嘅，就係對啲員工刻薄/度縮，老細同員工溝通不良。只可以講黃店老細唔一定對啲員工好。 好聽啲就係做生意係咁架啦，唔好聽就係老細剝削員工好正常。

最大問題係佢太多大話 乜嘢獎金住得遠有津貼15分鐘唔當遲到等等 訪問入邊有講到啲嘢好有心機 現實就係迫啲員工係咁整因為根本唔夠人手用 又話唔想禁堂食就唔開門搞到同事冇得返 實際上好多員工都冇得返 工傷嗰條友原本話七月中先俾佢辭職因為有一個月合約期整親手之後就即刻踢佢走 唔買名牌唔買樓唔買車更加係因為佢哋想移民 佢哋好擅長將啲嘢包裝得好漂亮

樓主同其他同事真係唔考慮下同勞工處投訴/處理下？特別係工傷個同事

工傷嘅同事冇得拗 我唔知佢心入邊諗咩 但係我估應該係念在交情上或費事搞咁多法律上嘅嘢 至於食飯方面 我諗唔到有咩方法可以證明佢冇比食飯時間我哋 我亦都唔知佢遲俾合約 合約唔寫價錢 唔同啲part-time講佢哋幾多錢一個鐘呢啲問題有冇違法 你見到樓上都有好多苦主 可以問吓佢哋願唔願意舉報

佢主要問題就係拎黃店個名賺錢 但係剝削員工 對住媒體講大話 至於呢啲問題我估應該同法律無關

樓主有冇多d實際證據證明呀？
唔喺好難推喎!

其實佢嘅證據都幾夠吓 上面都有幾個前員工做證
不過就只係黃店刻薄員工 唔係偽唔偽黃
有無講大話就唔知喇

不如樓主試下去其他餐廳做比較下待遇?

屌人屌到上晒頭唔識收囉
又唔係未試過炒車架啦佢

其實睇完成篇，
最唔明係點解唔澄清有冇逼個見律師嘅手足翻嚟炸豬扒
雖然樓主冇po到涉事同事見律師嘅對話，
但若果冇逼，作為一間黃店澄清呢點係基本
當然樓主呢度有含糊
eg唔知因乜事見律師，老闆覺得唔關社運事就當射波
所以仲係保持距離先
（信一半係因為呢啲特別事件講完出嚟，個老闆肯定知邊個有份數佢）

認同最尾個段，未至於到係偽黃呃錢
但勞工權益真係唔掂嘅，
除左集體申訴/轉工外人都幫唔到幾多，
除非好似膳心單嘢有齊錄音咁姐

一句講曬 講到咁撚好？咁點解到依家都請唔到full-time 黎黎去去都係part-time仲要流失量咁高，返工辛苦就梗架啦 ，但唔係個啲唔俾人食飯 ot唔計 出糧又計錯糧呢啲都要返我地自己承受掛

仲有Facebook啲cm睇完得淡笑，如果幾個前員工走出黎開post同大家反映呢間餐廳啲問題都叫抹黑分化，咁睇黎大家嘅包容性真係高，都啱嘅 又唔撚係你班人入去做，入去俾人屌老母做到狗咁撚樣做到工傷 梗係包容㗎啦始終Facebook打幾隻字我都識啦。

同個班支那人話班後生仔出街反修例運動 係收美國佬錢道理一9樣

一班係個到做過嘅前員工行出黎講返啲問題就話抹黑分化。成班盲目撚係到盲目批鬥。我地呢班「國家機器」要搞分化就搞其他啦，搞個所謂小店做乜撚嘢？

如果要比較嘅話我就覺得全部都要嘢比較 但係始終涉及黃藍我盡量客觀
例如：
如果計經濟環境，佢哋借黃呢個名升咗兩至三倍嘅營業額(20,000至30,000–>50000-60000)兼每晚full booking 但係人手增加只有樓面幾位part time加一兩個廚房 part time $50一個鐘 外加$13500嘅廚房 仲要俾人任屌唔嬲
我覺得已經係唔合理 我哋再遠啲睇 一般日式餐廳叫價通常比較高 $13500的確比較少 連度縮藍放題都有$13500 你諗吓兩者食物要求質素差幾遠 而且佢包膳食 申子係連食飯時間都冇 我前排求其FB搵日式餐廳請燒爐已經$21500 白紙再少啲都唔會咁誇張 加上幾乎係清一色$13500 有經驗都係 呢度係我嘅小小睇法 好多所謂嘅行規其實我都睇唔順眼 但係始終好多人嘅思想比較封見 始終需要時間去改變 我就唔覺得會有好多鋪係咁

原來宜家連登興用空格代替標點

FB班人其實有冇了解過成件事 食物質素高部份都係因為廚房嘅手足努力 服務好係因為樓面嘅手足努力 然後呢兩邊嘅人都出嚟指責呢個餐廳 啲人竟然叫老闆加油 唔好理啲分化L 所謂無知可怕 盲目支持好容易傷害咗人

做過餐飲part time年半
經理出面打哂交都好都會安排夠9個字食飯時間俾你
下午茶或者晚市中段都會輪流有break放下
講緊無論全職兼職都係
如果當日返工人手唔夠寧願開少d枱或者由兩輪變三輪食飯
從來都冇人係要捱肚餓或者扣休息時間
如果調食飯時間都係好聲好氣問你可唔可以幫幫手
同埋做全職有萬6起跳
如果返早收夜仲包埋你三餐

姐係唔係話想批鬥乜乜乜
我理撚得你黃唔黃
但係見到呢個comment心情真係好撚曳
做飲食係辛苦但有d位其實係唔駛受氣架
睇你個comment淨係睇得出老細管理不善同埋你奴性好重

連登咁多mon po狗 始終覺得唔安全 因為同事們都有討論過咩事 唔澄清都有好多原因 冇睇清楚個Po或者有所避忌等等 我個人會講唔係個個人都係獨狼 佢背負住唔係佢一個人嘅安危 呢度我都俾唔出咩證據 所以寫嘅篇幅都比較少

sor, 唔記得講「睇完成篇」係指睇完申子fb個篇長文
我主要唔係質疑你地唔post曬見律師啲嘢

睇哂 幫手推一下

好彩冇食過啫

不如辭工去富臨度做？

申子啲嘢食好撚好食 牛舌芯世界級好食 會繼續幫襯

佢訪問有講過牛舌芯嘅秘訣就係用牛舌芯 牛脷本身唔太貴 但係呢樣嘢好講彩數 一條牛脷入面有一至十幾粒不等嘅牛舌芯 將牛舌芯一面燒香加鹽然後炒熟 但係呢間餐廳都唔平 我相信有其他黃店更加需要呢筆錢 希望你未來可以喺牛舌芯食到良心嘅味道

曱甴當豬腳呢啲事我又做唔出

睇完FB啲留言之後 我覺得有人可以睇哂再評論已經好感動

懶人包 樓主說法 前員工苦主說法，淨係拎幾個較詳細評論等大家了解事實，想知道更多可以爬文。

最後附上樓主嘅怒吼

我係唔應該用我以前果陣個客量同樓主比
可能我返過 細餐廳模式全部都好free
我地冇固定休息時間 所以早d做完做d休息咁
可能我冇咁俾兩個老闆對待過
所以上面同樓主道左歉啦

講真有份工開$21500 做乜唔跳過去做$21500

冇經驗嘅開$13500 有經驗又開$13500

一係個老闆智障，一係個員工智障

一早離開咗呢個傷心地上面有講佢成日刻意隱瞞人工 加上部份年輕手足問完佢唔答就唔敢再問 但係大家都見佢係出名黃店所以好放心 呢個點完全係利用咗良心 我覺得算係欺騙

天后玩具屋

哇我屌佢老母咁都夠膽死
幾蚊成本賣98

咁依加淡市你比人炒左未？
蝕錢個陣你幫佢比？

南亞狗撞正反送中以為自己幫過手就大大聲
過街老鼠始終都係過街老鼠

申 子 反 擊 連 登 納 粹 黃 ： 心 灰 意 冷

你有良知唔代表你有良心

太多人用黃店之名招搖撞騙了

link 呢？

上面講咗有啲全職同事俾人轉part time同炒 事實同佢訪問所講為咗手足同員工繼續開舖落去有衝突 加上十幾年一遇嘅淡市如果要計 係咪所有員工都理應俾壓榨 而家嘅情況係有錢就佢哋賺 冇生意就炒員工 仲要喺訪問上面扮晒嘢

我建議連登仔/手足以後唔好去咩黃店打工啦
反正咁難服伺，去打藍店工啦，跟住咪可以搵位抹黑藍店囉，唔好害左啲黃店啦

咩link?

手足俾人壓榨就難服侍 我返過更加辛苦嘅工 但係合理侍遇 無借黃店賺錢但背地裏欺壓手足 有問題嘅店先會拎出嚟講

你咁清楚佢地條數？
不如你開間餐廳睇下呢半年唔炒人點頂啦
講咁多suggestion又無淨係識屌
自己就一啲問題都無
企係道德高地就大大聲 廢柴一條

推啦

不如轉打《東歐》

算啦，唔想又撕破多一間面孔

咁佢就唔好講到自己咁撚偉大啦
炒人梗係冇問題嫁🌞

你叫佢退出黃圈咪得囉
黃圈唔炒得人唔賺得錢架嘛
你幾時開番間等我幫襯下？

暫時都只係樓主一面之辭 見唔到實際證據
不推文

講撚咗好多次佢炒人唔係問題 問題係佢喺訪問入邊好多大話 同事實極度不符 係呀我好清楚舖頭啲嘢 因為這間舖頭乜鳩都要做 我連佢幾錢鋪租都知 你需唔需要？

你知咁撚多野但係contract都無張？

黃店賺錢固然開心 但係請手足然後蝦佢哋點樣開心得落

我講過話問佢嘢好多時候都拖 淨係張合約已經拖咗我唔少時間 好多人唔識簽約嗰下已經影相 你知唔知抗爭嘅年齡層係邊？ 去到第二日已經冇機會見返張合約 我有工卡你啱唔啱？不過周圍都一樣樣

on撚9 咪話佢炒人無問題
黃 炒人都無問題
但係仲要霸住個道德高地？
邊有咁便宜呀老世

應該唔關杜汶澤事下話

我信你
我都曾經同你共事過
食個飯都無時間食
由佢cut我更開始我已經覺得做唔耐
同埋佢地係我嚟之前已給勁針對你
之後我聽返k講
你無做我都無意外
Btw 呢間野真係睇人
鐘意你就會當你係寶
不過做左好耐既人都會係咁屌
個個做耐左都會走

其實如果要屌人屌到狗咁
應該加返啲人工
明知自己格閪
要喺第啲地方平衡返
一係想慳就學吓情緒管理

有啲人工好奀
但個員工都仆心仆命同你做
對人好 留得佢個心吖嘛
人哋咪肯同你捱

太多大話意思
即係呢3個都係假係咪？

有獎金
住得遠有津貼
15分鐘唔當遲到等等

佢用黃店嚟賺錢
同剝削員工 係兩樣嘢

佢係老細 佢賺到錢 係佢本事
無規定賺到錢就要分畀員工
你同龍門$60手作
嗰班手足一撚樣嘅
賣到好價錢就要分佣
但你明白你人工咁多
就係咁多㗎啦
邊可能今個月辛苦啲人工高啲
下個月無客 咁你又減返啦喎？

但你可以針對佢黃店講大話
如果佢篇洗底文
員工福利、食材來源
係同事實不符嘅話

真完全唔想有其他手足入去俾佢鬧 仲要有黃店就嚟撐唔住 希望啲人可以去食嗰啲黃店 而唔係揀佢哋

Yes 佢有講過但係實際冇俾過

我個人覺得做得多嘢人工低 黃店生意好大家都開心 問題係佢對員工手足實在太差 而人工待遇係最好嘅反映條件咁解

因為唔係賺多錢要分佣嘅問題 而係佢嘅人工同佢餐廳嘅食物價位質素完全唔相符

黃店無講明唔可以刻薄同賺盡喎
係你想像有落差

一個手足 搵黃店助養
唔使做有飯券
但係去黃店打工
做到狗咁又人工低
同樣嘅手足 同樣嘅黃店
又唔能夠話間店偽黃、偽善
唔同情況 角色唔同啫
雖然我都覺得有啲荒謬

但係當佢講嘢十句有九句都係假 就再冇說服力了

唔係咁計嘅
真就真 假就假
唔通一個人放火 見佢衰開
屈埋佢殺人都得咩？

十有九係假
你就針對係假嗰九樣
好似你話佢澄清嗰3樣員工福利
有講過無執行過
咁係因為無人達標而無實行
定係符合標準都唔派福利呢？
係兩樣唔同嘅
如果係後者 就係講大話

其實 我都唔知個老闆娘喊乜
話一路睇一路喊
(唔知佢而家仲有無mon post啦)
如果有 你又要心痛手足
又要請個人返嚟日鬧夜鬧
邊有人鍾意畀人鬧先得㗎？
一係份糧特高 人工包埋咪可以

自己睇見網上評論都識喊
將心比己
你自己都唔鍾意被人鬧啦屌

仲要完全冇解釋點解炒插穿手嘅同事嘅指控
不過睇嚟佢哋都會繼續留喺自己個小圈圈入面，唔會改架啦

仲要有人支持佢哋嗰下
人哋M2cafe就嚟執 相信仲有好多黃店都係
佢講到幾慘 仲有錢買蘋果頭版
然後自己個名又好聽又有人幫襯
其他黃店要執嘅執 冇名氣嘅繼續冇名氣

有無人提下佢要員工簽嗰份500萬保密協議

佢個大陸洗碗呀叔先好笑
做做下嘢推鳩你
只係識得：喂喂喂

個男嘅仲叫我哋忍下

聽過但未食過申子，好憎樓主打字無標點
但我會企樓主個邊

就咁聽落都覺得係閪店
飲食廚房態度差成日屌人老母唔出奇，但你俾幾錢人工先？$50做到隻狗咁仲要無飯食，真係不了
之前番過下酒店/餐廳炒散都$60up，都會有閪人亂屌老母嫁，但起碼人工高d，而且食飯真係放你半個鐘去食囉
Btw之前見龍門請侍應都$70 (宜家應該無，唔知其他所謂大黃店咩價

黃店唔代表唔閪，你閪而願意改，無問題。
但閪又唔認，仲要搏同情真係不了

不過算啦樓主
大把人打幾隻字支持黃店、食幾餐黃店就當自己抗爭緊嫁啦

有冇人真係簽咗

條友唔識講唔該 下下撞鳩人 拎佢隻手去炸

食飯抗爭之餘，話埋俾佢聽係黑店，打哂佢啲衰嘢出嚟都唔睇就盲撐，好容易失去思考能力。